{
  "question": [
    {
      "id": 1,
      "question": "ข้อใดเป็นระบบปฏิบัติการ",
      "type": 3,
      "ans": [1, 3, 4],
      "choices": [
        { "id": 1, "name": "DOS" },
        { "id": 2, "name": "ISO" },
        { "id": 3, "name": "Android" },
        { "id": 4, "name": "Windows" },
        { "id": 5, "name": "XOS" }
      ]
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Service Level Agreement : SLA คืออะไร",
      "type": 1,
      "ans": [2],
      "choices": [
        { "id": 1, "name": "สัญญาที่จะไม่เปิดเผยข้อมูล" },
        { "id": 2, "name": "สัญญาเกี่ยวกับข้อตกลงระดับการให้บริการ" },
        { "id": 3, "name": "สัญญาอนุญาตให้ใช้โปรแกรมคอมพิวเตอร์" },
        { "id": 4, "name": "สัญญาการดูแลอุปกรณ์หลังการขาย" }
      ]
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "ข้อใดคือ Storage",
      "type": 3,
      "ans": [1, 2, 3],
      "choices": [
        { "id": 1, "name": "Object Storage" },
        { "id": 2, "name": "SAN" },
        { "id": 3, "name": "NAS" },
        { "id": 4, "name": "Serial ATA (SATA)" }
      ]
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "ข้อใดเป็น Virtualization",
      "type": 3,
      "ans": [1, 2, 4],
      "choices": [
        { "id": 1, "name": "VMware vSphere" },
        { "id": 2, "name": "MS-Hyper-V" },
        { "id": 3, "name": "Nutanix" },
        { "id": 4, "name": "FusionSphere" }
      ]
    },
    {
      "id": 5,
      "question": " SLA level 99% คือมีระบบ Downtime ได้เท่าใด",
      "type": 2,
      "ans": [1, 2],
      "choices": [
        { "id": 1, "name": "ไม่เกินเดือนละ  7ชั่วโมง 18นาที" },
        { "id": 2, "name": "ไม่เกินปีละ  3วัน 15ชั่วโมง 39นาที" },
        { "id": 3, "name": "ไม่เกินวันละ 99นาที" },
        { "id": 4, "name": "ไม่เกินปีละครั้ง" }
      ]
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "ทำไมต้องทำ Data Backup",
      "type": 2,
      "ans": [1, 3],
      "choices": [
        { "id": 1, "name": "ป้องกันการทำข้อมูลสูญหาย" },
        { "id": 2, "name": "ป้องกันอุปกรณ์เสียหายแล้วระบบไม่สามารถใช้งานได้" },
        { "id": 3, "name": "สามารถกลับไปใช้ข้อมูลก่อนหน้านี้" },
        { "id": 4, "name": "เพื่อให้ระบบมี SLA ตามที่ตั้งไว้" }
      ]
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Recovery Point Objective (RPO) คือ?",
      "type": 1,
      "ans": [1],
      "choices": [
        { "id": 1, "name": "ระยะเวลาสูงสุดที่ยอมให้ข้อมูลเสียหาย" },
        { "id": 2, "name": "ความถี่ในการ Backup ข้อมูล" },
        {
          "id": 3,
          "name": "คือระยะเวลาสูงสุดที่จะกู้ข้อมูลได้หลังจากระบบเกิดเสียหาย"
        },
        { "id": 4, "name": "คือระยะเวลาที่ใช้ในการสำรองข้อมูล" }
      ]
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Recovery Time Objective (RTO) คือ",
      "type": 1,
      "ans": [3],
      "choices": [
        { "id": 1, "name": "ระยะเวลาสูงสุดที่ยอมให้ข้อมูลเสียหาย" },
        { "id": 2, "name": "ความถี่ในการ Backup ข้อมูล" },
        {
          "id": 3,
          "name": "คือระยะเวลาสูงสุดที่จะกู้ข้อมูลได้หลังจากระบบเกิดเสียหาย"
        },
        { "id": 4, "name": "คือระยะเวลาที่ใช้ในการสำรองข้อมูล" }
      ]
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "อะไรคือ Business Continuity Planning (BCP)? ",
      "type": 1,
      "ans": [1],
      "choices": [
        { "id": 1, "name": "การวางแผนความต่อเนื่องทางธุรกิจ" },
        { "id": 2, "name": "แผนการสำรองและการกอบกู้ระบบ" },
        { "id": 3, "name": "การวางแผนการทำธุรกิจ"},
        { "id": 4, "name": "แผนการจัดการระบบสารสนเทศ" }
      ]
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "อะไรคือ Disaster Recovery Plan (DRP)? ",
      "type": 1,
      "ans": [2],
      "choices": [
        { "id": 1, "name": "การวางแผนความต่อเนื่องทางธุรกิจ" },
        { "id": 2, "name": "แผนการสำรองและการกอบกู้ระบบจากพิบัติภัย" },
        { "id": 3, "name": "การวางแผนการทำธุรกิจ"},
        { "id": 4, "name": "แผนการจัดการระบบสารสนเทศ" }
      ]
    }
  ],
  "answer": []
}
